阿布泰國生活百貨：全面撤出網購平台

- 退出香港的網購平台業務 -
如果大家想容易些去理解我們的想法，由 HKTVmall (1137) 的股價可見一二，4月4蚊，8月8蚊，12月升到12蚊。1月會唔會跌番落1蚊或10蚊，(跌落10蚊係需求問題)(跌落1蚊係就政治問題)我唔係股神，唔知。
但我見到的就是，當網購潮流的確被1137帶起，而作為中小企或者小店，尤其出售產品毛利不高的快速消費品(FMCG)或者一些生活必需品(Necessity good)，要以跑量形式去推高生意額，從而維持公司營運，但背後因量大而產生的行政開支或營運及物流成本，利潤往往不足以去覆蓋，簡稱"白做"。為了市場佔有率而去做，對於中小企來說，百害而無一利，甚至遇到一些環境及經濟轉變時，毫無翻身機會，直接令公司倒閉。
所以今天我在這裡忍痛宣佈，阿布泰國生活百貨會於本年內全面撤出網購平台， 及HKTVmall 旗下經營的阿布泰國生活百貨。
在未來的日子，我們會集中精力和資源去管理及投資香港本地實體店及海外業務，待一個合適的時間，我們的電商 (ecommerce) 會再捲土重來。
香港人加油！

阿布泰去開實體舖
總有一間係左近

佢啲野ok不過唔算特別平，所以唔會係首選

唔明網購冇肉食嘅原因
係咪佢規模唔夠大
做唔到economies of scale

賴尿牛丸掂字圖.jpg

照樣G持

實體舖仲難做啦

交租已經去咗一半成本

真係大到HKTVMALL咁先可以有得賺
HKTVMALL之前就算做幾年都係要每年蝕
營運成本太大

佢客多又OK
條數簡單好多

網購會令好多鋪頭夾硬鬥平賤賣...

係之前HKTVmall 控制成本不當係主因啫

佢最初買咩都送個印住HKTVMALL嘅靚紙盒

平野好難做，要每張訂單平均數目夠大先搵到錢

好少人好似馬雲甘勁

Exactly

而家好似要間鋪包裝埋
次次都件件唔同包法

網購一樣要租倉
個倉要設計到方便做到網購，可能要做racking system, pick box
而且，品項多，個倉size 又要增加

再者，香港有冇咁大地方、有冇人肯投資做auto system pick pack？
冇就要人手去做，之後又去返成本問題到

然後個個係到鬥平引人買，margin 低到一個點

HKTV Mall由始終只係賺平台錢，仲要加埋入倉費、上架費，百鳩幾樣條款係限制商戶，邊有錢可賺？

全中，依位巴打都好清楚wo

香港做送貨上門仲難過開舖。
人手唔夠，更替又快，出事想改善都無從入手。

你睇HKTVMall要反手做返實體幫補就知。

之前hktvmall既紙盒好好用的，又硬淨又靚

(唔識） 其實夠名氣既話 一間實體店都唔洗開 租個大倉 全力搞車隊出車 應該好做過開勁多分店捱貴租

行過好多次，無一次係有嘢買到嘅，全部產品都唔吸引

仲有啲例子如集運站。

好多人淘實京東（係支那嘢我知）除咗寄公司
仲有好多人寄屋企，但香港住樓嘅上上落落搵門牌都係超花時間，住村屋就仲難搵，就算搵到間屋都未必有人收件。

所以香港超多人用集運點，一來平二來有時間先行去拎，好過等人上門。

上門嗰啲留返送食物好過，送食物服務都已經非常參差，如果再需要多啲人手送貨只會大家鬥浪費時間等。

平又屌 貴又屌

除左支那你仲識d乜

其實係再加上香港人鍾情日本野寧願行759 donki 都未輪到佢

網購唔係淨係咁簡單整個網上平台
最大投資係運輸車隊

所以之前話光時好難做得住就係咁解
CCTVB都係燒住做

其實按地區限定團購好過啦
黃店團購外賣做唔停手

以低價做誘因， 指定時間指定地點作售賣

起碼運費包裝各樣成本都低
更重要唔洗靠大量訂單先維本

仲要唔係有車就得，有人支援車隊都已經好很煩。

business view

Hktvmall好講廣告plan同優惠
你唔join廣告plan分分鐘打keyword都搵唔到你
因為keyword都係廣告plan其中一種

所以你想像下，首頁見你唔到，廣告位見你唔到，打埋搜尋都幾頁後先見到你，點有有生意？？純粹靠激低價/大優惠囉，咁你買開激抵優惠仲會買番正價咩？

所以中小企咁邊有咁多肉食啊

缺乏branding令佢個定位模糊
依家網購多數係直接搵件貨而唔係搵舖頭睇貨
阿布主要賣入口貨
所以同其他賣家之間會競價
當你搵到件貨時阿布又未必賣最抵
所以會比較難食到大餅
例如佢賣嗰罐紅色泰茶
之前有間舖個價平佢成10蚊
當你搵泰茶時自然會係買平嗰間先

擺啲貨上hktvmall or foodpanda market 咪得

其實冇你想像中咁易，雖然大家都知對抗地產霸權就係網購，但香港人一冇左優惠就情願落番地鋪

有成功例子嘅
係網上書店做過一排，客戶主要係半山，薄扶林，南區

hktvmall做到咁大先啱啱賺錢

要請個人上架產品
倉存
寄貨
CS 跟進
仲要有寄失 寄爛 換貨
仲要有D無聊人問你野 ，答問題
SKU越多 ，就有更多產品知識需要知道
如果aboutthai 都做住，其他果D 光時 咩咩柒柒 可想而知 根本無錢賺

真 其實我見佢d野在HKTV都買到咁我不如比上架費一筆過搞掂 好過自已去main一個平台... 老老豆豆香港人特性又出黎見今年HKTV成功 就個個搞網購平台 但wiki真心要時間先去到由Order到送貨可以咁smooth...

呢家網購係大勢所趨，退出只能怪佢跟唔上時代步伐

Hktv 食水太深

hktvmall食水好深,做佢供應商慘過乞

759化？

想聽hktvmall做物流做網店出嚟講下
做網購平台一定有壓榨先做到咁平

foodpanda啲新鮮食物單都成日出事，仲送埋貨唔得佢死。

營運一個咁嘅website其實成本好高
每一個小改動都係錢

啲人網購肯定唔知啲網購平台淘寶京東天貓壓榨幾多勞工
真係以為唔使成本

做得大型網店 SKU 越多
倉設計就越複雜，日常用品 食品 多死貨 賣唔出
仲未計 運送當中產生各種問題 ，根本死一單 賠幾單
唔係HKTV 咁大流量 根本做唔到

佢應該係物流back up唔到網購 ...

但有人逗緊七萬人工 你諗下離譜成點

剩係d物流人工都笑撚死 送貨1蚊單

網購係未來趨向 甚至而家都算成熟
個人本來阿布泰本來係領先地位 但而家反而唔做網購
一路都keep住買零食 原因係可以上網買 但老實講價錢唔係特別便 種類又唔係多 可惜

LEVEL3 黃廠口罩 89蚊50個
抵撚到爛

HKTVmall 好似話有個價唔可以set低或高過人哋某%

結果好多細鋪都quit咗

我以前買開嘅都冇再放係HKTVmall ，而搬咗去Panda

本身好鍾意泰國野 次次行佢實體舖都有野買

759全99%先70蚊⋯⋯又好用又厚身

阿布泰實在太多品種既貨物, 唔係唔好, 但無絕對獨家野
泰國貨係香港又唔係首選, 香港人買日本、韓國、台灣先到泰國
不過我自己都幫襯過下, 只不過個銷售額真係唔會太高, 佢地又賣得平, 對消費者係好, 但不利網購
只係完全退出我覺得不智, 應該係留返十種八種最好賣既網購產品(甚至網店獨家). 大倉轉細倉減低workload, 留個網店hold住部份客先, 始終有D貨真係唔送既話唔會大量....

btw, 係未我上星期一次過買24支梳打水+24支啤酒太重....下次我自己拎啦....

會員編號：#241504
會員註冊日期：2019/3/10
入 LIST 原因：指退出香港眾志的成員都是「全部縮沙」，近日又對同路人冷嘲熱諷。

上述資料更新日期：2020/12/2
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

講真，阿布泰啲貨，我自己都覺行街睇吸引得多，好多嘢本身唔會記得係乜嚟，要望到先會順手買多兩件，何況係一般師奶。

網上買親嘢都係好specify某一種貨，咁肯定係網上搵最平嚟買。

網購係

但只限外國水貨或淘

香港地方太細，跟唔上logistics

食就反而好啲

759果個是咪支那製呀？
阿布黃廠香港製造喎

BTW全99都有機會只係LEVEL2 唔係LEVEL3 （例如HKTVMALL果D）

阿布泰啲貨，大部分冇獨家，最慘貴人5-10%，尤其凍雞

近半年尤其嚴重，似乎俾供應商整蠱⋯⋯因為啲嘢越來越貴，有啲零食去到貴過百佳

呢個真
自己零售一般毛利30%
hktv抽拥金1X-2x%
但係由商戶送去hktv中轉，包裝運輸等都要成本
商戶最後基本無乜肉食。
隨時再罰下錢……

有冇黃色速遞公司可以免費幫下佢地

真我對泰國野真係冇咩興趣，真係唔知買乜

網購要做得住其中一個條件係流量大
光時係相信咗黃圈 可以做大佢
可惜俾黃家軍批鬥死

爛泥扶唔上壁

咁老實講 冇人迫你用佢
而且由day1 已經知道人地點抽水法
自己整個website 賣都得㗎
大把細鋪係咁
砌圖, 裝飾, 訂製品...etc

你望下條街有幾多部有凍櫃嘅貨車？

買一千蚊貨，一半乾貨，一半凍肉。用咩車㴝運貨？分開兩次送？

商戶有得食。。。屎

對 無人迫 所以咪唔用囉

屋苑派貨由一架5.5噸做到兩架，貨量多但效率唔一定跟到

其實我上網購自取多啲
上次去屯門店樓面太細 啲貨唔齊
我網購完落去拎唔好咩 仲唔使車隊

BTW其實SF嗰種模式比較合適
入櫃自取真係方便

成日話HKTV食水深，你唔跟佢，自己做一個平台肯定成本更高，效益更差。根本網購就一定係量取勝。

hktvmall一樣麻煩
要專門有人跟 有時又要比promo佢 落cost/送贈品
margin一定冇自己鋪咁好
最大鑊係hktvmall好多門市 一定會衝擊埋鋪頭sales

而家網購市場變到好似惡性競爭咁樣
退一步，唔係壞事

都岩既 唔係咁易

係咪因為個百貨規模大所以營運成本好高？

香港最難係派貨做過就明

一來，二來競爭太大
三來，個物流要可靠先得，要養住一隊車好多成本
油價、人工、車輛維修，樣樣都責死人

同埋如果去hktv呢類平台又會抽你一筆，睇晒種種因素
佢退出，係比較明智決定

到最後就係一間獨大
好似 Amazon 咁

而家阿布泰入多左好多本土貨品，之前買一碗一碟麻辣鴨血同埋燒賣皇后急凍野都好好食，佢自家品牌既泰國無骨雞上髀都好正
利申無薪黃店打手

貴唔係問題
問題係零食類我只會見乜買乜。
又習慣上唔會下下幫襯百佳惠康。

網上買完要坐響度等收貨我就唔會買。

始終2邊唔同 重心主力要放一邊
除非你好有錢

你主打實體既 傳統惠康百佳日本城
佢地一樣有市場同生存空間
當然佢地有線上
但佢地線上都係尻做 肯定蝕住做
整個網站都要皮費 都係為做而做hea下
但佢地大公司維到條數

細公司維唔到數不如唔做 都岩

真係做門市好過，倉存運輸呢啲凍嘢確實太高成本

支持, 實體店仲好啦, 要買就即刻買到, 等待永遠都係漫長

其實香港有3-5間已經好夠，開多最終都係變晒口罩廠
依家都有藍士多
人血光時
仲有無厘頭 arm u buy

Wiki掟咁多錢出黎就係想獨大
佢養同train勁多人出黎
係HKTV做過物流，基本上間間搞緊網購既公司都一定請

其實HKTV都係做到今年先開始有錢賺

就係啲牌子夠偏，先唔會買中tvb廣告商

HKTVmall賺既係加盟費，加盟店有賺有蝕，但大圍黎講都係蝕

難做 就算俾hktv賺足10年
計番佢成個投資期 都算好低回報
佢依家賺番小小 有版都未回番本
有排搞 不過hktv算係做得唔錯架啦 好好

Hktvmall 執錯貨 每張單罰100蚊

不過人好賤，網購就真係好睇價錢做人。
Amazon啲嘢又多又送海外，品牌嘢減幅又勁，美國仲成日免香港運費，英國少嘢好多但有時寄香港減埋稅真係平到出汁仲平過英國當地，日本啲嘢有幾獨特就唔駛講，寄香港免稅，唔寄香港都可以集運，間間都方便用海外信用卡。
一年真係跌唔少錢。

好過果d Bestbuy 集運倉就唔寄

一個閪客成本=一百個普通客

嗰10萬人工件事最後點

有時真係幾佩服wiki眼光
由城市電訊到而家hktv

阿布泰依家多咗好多本地黃店嘅嘢買 好方便喎 急凍三一餃子 燒賣皇后 悅和醬 黑白良知咖啡 樽裝無糖茶 會員仲有折

人地target best buy 做本土都夠

On9

而家只係開始
始終佢基本面一直都做得麻麻
就算買佢Ｄ股，都只係短炒
要長揸真係好大勇氣先得

真

唔係點會有hktvmall 呢個平台
易做就大把人做啦
個問題係 佢本身d貨唔夠吸引
或者唔貼近香港嘅消費文化
拎759 嚟比 佢賣日本貨 已經淨係需要睇價錢
但係去阿布泰 果d 清潔/沐浴用品 平係平 但係仲要試啱唔啱用 要人諗呢下好多時已經掉頭走左
需要時間去 適應呢d 唔熟悉嘅產品

啱啱先係Target成功買到隻超扺耳筒

Amazon: 乜鳩原因都肯退，仲退埋shipping
hktvmall: 你搵到個客服再講

即係hktv只係網上百佳？
中間食商戶食左好撚多？

頭淡湯好處就係咁

呢樣係好事 宣傳多d 等多d人知 先可以穩定客源

d椰青幾好飲

係，但如果人在當地，Bestbuy/Rakuten呢啲我都會用。
本土薑有本土薑特色。

其實租金回左你租多d 鋪 咁擴充好過
你見donki aeon 幾多人行就知唔係冇得做
香港搞網購成本唔平，唔同某國可以壓到個cost 低到Cls

運輸 人手 客務 落單系統 又退貨又剩 其實唔平

話時話呢間嘢擴充得咁快 好似當年759咁
有幾多人同我一樣覺得
佢遲下會執翻幾間分店(當然完約之後)

阿布泰分店多 位置都好

我諗好多人 直接落街買
多過上網訂

同埋我好記得佢一開波玩3％積分回贈
為左搶市佔而咁做會好蝕

支那啲韭菜真心平同唔值錢先可以咁玩，如果唔係有科技幫補，十年唔駛就維持唔到。
但有科技係咪幫補到，係中南海啲撚樣先需要驚，對我嚟講買到就得唔理你邊度嚟。

實體店好撚好行喎
同埋設計到流水式咁掃貨
認真係幾好

大間嘅阿布賣D野食同其他用品都多

逼D供應商假日都要開工送貨
唔係就罰你停賽3日

阿布泰國生活百貨會於本年內全面撤出網購平台， 及HKTVmall 旗下經營的阿布泰國生活百貨。

即係佢自己個online store 成本高但賺得少， hktvmall 嗰邊又收佢好貴上架費啦

對於大嘅supplier或者零售商嚟講
網購生意只係將啲客左手調去右手
sales或者會好睇啲 但margin只會仲低咗

門市越多越大鑊，因為啲客會用網購價落門市對比。你見豐澤broadway百佳呢啲都唔係幾大搞online就知咩事，唔係佢哋冇錢做，而係計過唔會賺多咗錢，條數過唔到老細。

網店獨家即係件野賣得下，咁點解唔喺鋪頭賣，個曝光一定仲高，除非係細嘅零售商或者supplier冇得揀，好似阿布泰咁嘅規模，的確唔需要呢樣野

緊係啦⋯ 係咁推d商戶要同佢玩星期一至六年中無休日日出貨，中小企好難有咁多人手陪佢玩到咁盡，唔通假期叫倉開半日補水OT加賠假同你做？ 如果間store本身都achieve唔到個量開多日派貨，隨時白做。

包裝又有好多要求，每單貨都要係自己倉重新包裝先出到，包錯罰100，入錯單罰100，佢送唔到貨退返你個倉又要收返你錢，兼你個單貨冇錢收。

阿布泰如果實體店夠cover個零售點，真係唔上hktv隨時仲賺多少少。至少物流無咁大壓力。

阿布個網購用wix搞

好似係越南

見到泰國嘢都即刻the皮，唔想行入去

對客人黎講網上平台價格最好平過門市添，因為網購要俾運費，免運費門檻非常高。存倉物流個成本高反映左係運費上面。

香港人買野都仲係會睇過實體揀過先買，鮮活食品條冷鏈做得唔好一定俾客鬧到癲，電器野就更加即場望到睇過度過先會買，所以網購對於某d類型貨品先會有吸引力，如health and beauty、零食、批量入貨等等

原來連shopify之類即食平台都無用到
起舊網購平台真係好貴

因為顧客量唔夠大
煮雞蛋既理論

細鋪成本唔多 要維持網購好難
特別係新興平台 要拎到個market share 唔係靠「黄」就拎到
做住實體店養肥下自己先 做大到蝕得起先搞

豐澤同百佳ecom都promote得好犀利啵
同埋你唔做講真我咪上第2個網買
啲野一search大把貨，通常仲平過百老匯tim

啱 branding做得唔夠好

客當然就得咁多
物流／供應鏈成本
網購平台維護成本（包括CS／金流／會員系統）

好多人睇網購淨係睇到慳租果個位

但係以生活用品黎講網購真係唔係想像中咁好做

例如糧油類佔用空間大、重量重

零食類又可能要特別包裝防止壓壞之類

導致無論倉存同物流配送都增加額外成本

而實體店本身有倉存功能，唔洗staff一單一單咁執

而係消費者自己執完去俾錢

唔洗養車隊之餘，仲可以做多好多生客生意

例如行過買兩包野食咁

網購個價又無得Mark咁高

因為由消費者角度睇係同附近既實體店比較價錢

覺得不如自己落街買

結論: 網購客底唔夠大=曬心機捱眼瞓，不如專心將資源放係實體店好過

好睇佢賣咩貨咯
如果賣平價必需品
網購係無優勢，又要局人地買夠數，又要等送貨

例如買包薯片，如果唔係割喉咁平
我落街買即刻有得食仲好啦

而家舖租跌 日用品條數可能實體店易做啲

但係量少嘅精品禮物 非必需品
咁樣網購可以唔駛壓咁多貨喺度

好少閪好似你老母咁臭

可唔可以話佢發展太快 多左實體店

所以網店攪唔掂

但而加香港人真係多人網購
飲品重野都會上網買

越南呢啲來佬貨留返俾佢用啦
我用土炮香港製造就夠

香港地始終係貴
一個倉10蚊呎
10000呎都10皮野又人工又SETUP 分分鐘百萬
不過要既賣野要鬥平
點做....

香港做網上預訂夠數開團賣，然後定點自取會好好多 好似係

玩到極致係可以用實體店做衛星倉

退出hktvmall就一定

某國早兩年都好多無人便利店
到最後都收哂皮
主要係冇人行，冇人買野，同maintenance cost 大
租金人工反而唔係問題

support

其實要消費高d先有免運費得唔得？記得阿布泰免運費個金額好低
附近冇阿布泰，冇網購真係未必會特登去幫襯

都唔止係PACK貨運貨嗰班
CS都辛苦啦
HKTV MALL嘅CS係NON-EXISTENT
屌咗咁多年CS都係咁
仲有睇留言硬係有人中伏，急凍嘢退哂冰、乾貨壓壞哂

誠哥嗰邊買咁耐嘢都未出過事
漏咗貨佢自動退錢，唔洗追佢CS

都係嫁
好少人可以咁大間公司臨上市前撻Q
佢係勁嘅

因為本身件貨唔係只得阿布泰有得賣同埋margin唔高
樓下惠康平一蚊或者同價 班師奶都落惠康買
加埋香港物流成本貴 好難做

Foodpanda deliveroo 收15-35%
Ota收11-25%

講緊global level / 多chain先去到1x% 其他係最貴既%

咁你覺得hktv mall platform收幾錢？

同埋想估既話，你去睇實體價錢同網價就知食幾多差價

我覺得佢應該轉賣日本野歐洲野

人地個名叫泰國生活百貨

我覺得可以上網買 但店舖拎貨咁得唔得呀

商戶本身都食你好多

講得唔好，i mean 轉換銷售方案

係咪外國先信happy employees, happy customers

洗頭水好好用

邊隻呀

日日行

Outsource 定 main 條team 個負擔都係重，攪好個brand搵資金啦

橙色同粉紅色sunsilk 老母油性頭皮用橙色 我乾啲用粉紅色

人哋簽咗agreement 驚你resell去外地 搞到其他地方dealer

759係做街坊生意
hktvmall 唔係
邊到平租佢咪租邊度
實體店主要主要用途係比客拎貨
賣嘢只係副業

Hktvmall係賺加盟費

仲有中間抽水呢

泰國野真係唔係個個啱口味 最多都係買下啤酒米餅
支持

用完而加個支 去買黎試下

野食都ok嘅 成日買佢啲梳打水 間唔中會試下啲零食 但係泰國護膚品/化妝品真係唔吸引

佢依家做緊110兩枝 可以試曬/買埋護髮素

零食師兄唔啱？唔覺意買下買下就一百了，另外泰奶可以一試

米同肉 啱屋企煮飯

主要係呢幾樣
1）加盟／上架費
2）每張單抽水（銷售額勁可能每月用tier-base形式抽）
3）平台宣傳／廣告費用，俾錢放banner或者promoted items放前d出現

包裝運輸fixed cost大

要你件貨唔太平/自己brand唔使同人鬥平鬥賤

而阿布泰兩樣都唔係

好 成日都想知佢地有無賣染髮劑

去黃嘅髮品店買啦 我諗都係差唔多價錢

阿布泰既香薰，正

買咗10幾支，日日噴到間房香香

其實係衰在冇人介紹/產品港人唔熟..

有啲擔心佢宜家麻麻開分店好快頂唔住 學其他巴打話齋吸引既野真係唔多

Hktvmall視乎類型收20-30%仲要條款好苛刻，下下都百五咁罰，運費又係自己出，仲有第一次setup fee同每年annual fee

fatfat 信維基得永生
雖然聽聞管理層弱智

夠多人買 剩係賣米都養得起佢啦

好似有見過

對我地後生呢批吸引力都唔算大 旨意啲自私廢中廢老真係難啲

汽水最鍾意叫人送上門

上完連登好返去溫DSE啦

我賣果啲仲慘 抽24-30%

點會無肉食
多與少問題姐
唔想比人鏈住春袋咪自己做
不過多數蝕得仲金
咁多網店 鬼有人識你

賣乜類型貨

阿布泰就係話緊你知佢白做囉

HKTV咪又係喺cctvb落廣告，跟本就藍到紅

你keyboard打幾粒字零成本
人地秒秒鐘燒錢

佢果個自熱飯，好撚難食

幫屋企買囉

我附近無阿布泰, 想支持下都唔得

美容 日用

annual fee直頭同你計SKU , 好似阿布泰e d咩都賣既鋪頭，佢要create既SKU量比d自家品牌店隨時仲多，小數怕長計

總之如果margin本身做到好thin既鋪，真係摺左佢好過捱落去。因為錢係hktv袋左先剩返比你。

你有無所不能嘅CCP官2代富3代撐住你，你可以唔勁咩陽痿都生都生到仔啦

無餸太少料

從來唔知佢有網店

HKTV mall, 要食你三成價，再責你一二個月現金流喔

唔少種類都是大約咁的%

你行過就會發現無嘢好買
當然 又或者可能係我問題

又塞車呢？時間就係錢，物流都唔平

20個個？

有咩推薦呀

無肉食緊係走
除非你一開始就搞網店姐
唔係剩係請人做can都蝕住做

咁速遞公司邊度賺錢黎營運
黃色義工圈？

Hktvmall啲冰鮮貨咪又係溶完再雪返

簡單黎講就係唔夠規模效益。

唔係網購冇肉食，係XKTV商戶冇肉食。
冇跟佢指引包裝錯左一單罸$100
仲有10萬樣野要跟要比錢，點做

好鐘意阿布泰隻香茅驅蚊膏

下下罸$100又要買包裝
投訴就必退錢

Amzn 有AWS補貼 你估真係個個得

不了了之

梗係啦 血汗工廠嚟

佢啲泰國零食唔錯㗎，有興趣試吓

淘寶最平黃圈野唔可以賣得貴過淘寶

講得好好

網購不嬲係靠量搵食
你見D外國大公司都好少自己搞網購

支持 ! 我老餅，鐘意實體店。最近好近我屋企開咗一間分店，買嘢又方便咗

我啱啱特登去阿布泰搵都見唔到

實體店做衛星倉以前不嬲都係咁做
不過依家鋪租太貴同IT SYSTEM做得好
搵晒3PL 做配送 依家D實體店都係無倉 你見UNIQLO都係賣一件補一件囉

20%平過你交租/超市上價

其實大陸都係
大家鬥平
鬥到無得做
之前有間淘寶做斯里蘭卡茶葉
割價到20幾蚊成盒
係真係斯里蘭卡直接入口品牌
前幾年買過兩次
上個月無聊再睇下有無加價
結果成間店無左

食物夠抵喇掛
疫情咪自己煮下飯

即係以前既團購，一早死哂
我都唔明點解會死

關咩事
光時連基本野都做唔好

幾時有阿布泰移民泰國辦事處？

如果係咁易做，亞馬遜唔會一家獨大啦。

問題提高門檻對好多人黎講會變左好難搵野買夠，有時係HKTVmall買幾百未必搵到岩心水，更何況係阿布泰

百佳惠康個網上購物攪左N年都成唔到氣候

同舟

VIP表示HKTV前排改制已經想屌死佢
諗買乜買到夠錢諗到幾辛苦呀
DLLM垃圾管理層諗埋啲屎橋

志不在此 無謂燒錢 教堆阿婆用自助機都教到嘔血 仲話網購

香港運費重皮 屌你啲過海貴到傻

香港網購失敗原因：
無流量：唔做國際市場較難生存
物流成本高：唔做高端計唔到數
支付系統垃圾：
又貴又唔方便 監管太嚴 太慢 咩都發展唔到

謝巴打

幫政協抬橋

中共政協：多謝

d packaging 多到
買支洗面膏包幾層泡泡紙

百佳個免運費係5舊水起跳
普通消費者左拼又拼都唔會過到
加上超市緊有一間係左近
消費模式仲係習慣實地睇左先買
香港人唔同外國人一買就買足成個星期餸
所以網店佔整體生意比例唔係太高

唔係肺炎，HKTV Mall 都唔會發達

Cut hktvmall我明
點解自己個網店都cut

啲人淘慣寶嘛，以為上網買就平啲

唔識玩網購生意

好多有lockdown地方網購比例仲高，倍數形式增長

又要分餅食
又要衰左揾落枱階

笑死mike哥

長遠嚟講佢都一定會發
只不過疫情加速咗姐

hktv mall只係運費都收左你幾十蚊
做一張單當佢最後net profit袋到 到3成
200蚊袋60蚊
hktvmall可能都食左你40-50蚊運費
未計佢有其他野要跟
之前疫情初期就話唔敢落街
而家條街根本多番好多人行
主力做鋪頭生意好過啦

所以一直代人地貨做 賺得唔多又易變左鬥平
遠既有萬寧屈臣氏 一定係自己牌子先賺得多

希望佢會出下自己branding野
30士多都係咁轉形中

我附近冇

租鋪請阿姐，仲平過租server 請IT 狗

維基而家都係燒錢搶市佔

要賺錢咪加價
你會買貴10%

揸車嗰班都係
月入四萬係真
不過你要做到隻狗又揸又送咁解
聽前員工講的

好幾個Po 都好多商户屌9 hktvmall 話佢哋壓榨小商戶。
送漏貨送錯貨每張單罰$100 ，啲人話冇送同質素唔好全部都係扣商戶數，錢就佢賺曬。根本勁多魔鬼條款玩謝啲商户
仲要一批評佢就有一班打手話係bigbigshop打手，好心你哋唔好移形換影啦

Between喺入邊做都冇好運行，原來每年表現差過幾個都要俾人炒，同埋同事做錯野都要倒扣錢，你玩晒

運輸係好高成本

仲有一有人投訴就商戶埋單，個制度根本就傾斜顧客，佢就成為大贏家

大把office 工做到隻狗咁仲要比人日日屌，都無3萬

半個鐘內送到都出事
次次pandamart買都冇問題喎

佢哋又要揸車又要出賣勞力 老咗一身勞損 點比

又一班連登仔教人做生意

依家咪話30％ 等於白做，當然自己做仲難做

你office做到D咩
人地車佬又要揸又要送攰幾撚多

JM9搞到受逼害咁?

佢隻樂事pizza薯片好食
5分鐘清一包

除咗唔識做生意我都唔知點解釋到會白做

成個logistic係最燒錢，一架車最少一個司一個送貨，打爆架車又會有送唔切問題，打唔爆又蝕包車錢，然後交通問題送貨收貨一單遲五分十分，十單就遲一個鐘，叫架車行兩轉來回又蝕油錢時間，租大車又會有停車位問題，除非你成件事好似送水/順豐咁一幢幢或者成個block咁晚密度先叫有得做好d效率

題外話，hktvmall班IT狗，尤其server果班，業界最廢出撚左名

我一律答無得揀

佢一轉T+0 時已經令小商戶好難做，又要一定用gogovan或者佢指定物流公司。佢根本唔care 小商戶，因為你唔做即係唔洗係網上做生意，香港比佢獨大左，無人可取代

仲有青檸味都好出色，記得試

仲要隨時炒牌
未計堆馬路炸彈一野鏟埋黎真係手停口停

係hktv 食水太深

留名

平嗰間其實都冇得賺
入行門檻太低

隔離 post 先話家庭月入廿皮先准生仔

運輸整爛的貨 又係罰商戶$100
賣十單蝕一單 真係都白做

佢係抵，但其實有好多替代品，
唔適合網購仲要等

認同，唔係獨家已經好難，你入到貨人哋都入到同你鬥平。賣得好最衰，好似759芝士麵咁 都想佢會開始做d特色嘢賣，例如泰雞泰豬泰國米平靚正

因為Aeon / 百佳都有網購，Aeon 純日資係香港個優勢仲要大啲，HKTV Mall 唔借勢擴大優勢到疫情過左就無機會。

佢啲零食好撚好食
推介肉鬆米通！！！！

誠哥咁大家業，用條大數計佢點都係賺。

所以香港做超市網購都係燒錢，肥佬黎玩過啦，不過佢輸入貨同物流兩樣，Aeon/PK/Wellcome 淨輸物流。

佢啲廣告位勁貴不了
同樣價錢掉落其他平台仲好

佢有自己包裝代理凍肉呀

支那仲好過香港啦on9仔

做咩講事實出黎。

係呀 快D打返枝支那疫苗先啦清

做唔到既原因係hktv 收20－25% commission
得罪問句 邊有咁多產品有咁高margin

office 做到咩？
淨係logistics 果班人幫你個揸車佬排日程都夠啦
你班揸車佬識閪咩

問題就係就算HKTV抽拥金抽咁高，但都只係今年多左商戶join先叫岩岩好打過和，所以證明左網購營運成本都好高
如果之後啲人少左網購，HKTV少左收入同商家，個成本會急增，再加上熊貓同戶戶送又燒錢，HKTV情況唔樂觀

除夕唔好倒數，唔好叫新年快樂，用悲鳴聲代替

咁沙田呢？

呢個真係唯一嘅好方法

邊間 荃灣會唔會好啲

腐皮錯咗sorry
認同你，覺得賣生活同品緊要過唔等使嘢
但師奶多數格價
一係後生嘅買定塞住屋企嘅slot

大家都參與買下家庭用品啦
日常嘢先係必要+穩定支出

大西北

又係你呢啲戇鳩仔非黑即白
我有幫襯佢哋，但同一類型零食，嘢飲，泰國嘢賣得同759日本嘢差唔多價，又唔係好食過人，唔係黃都真係無乜動力買

Amazon每次免運都無我份
完全唔知

利申
睇開日亞